【罷課辛酸】罷課並唔係想像中咁易。

機會成本，係指被放棄而價值最高嘅選項。

雖然大家成日話記大過小過唔洗驚，
但學生除咗面對校方壓力，仲有啲咩機會成本？

依本書訪問咗500位參加罷課嘅中學生，
問題有：點解會參加社運、最大嘅犧牲係咩、點解願意付出等等等等。

劇透少少，獲家人支持嘅只有36%，
節錄其中一少段比大家睇。

不如大家支持下本書，
了解一下理應專注學業、享受玩樂嘅中學生點解要參加罷課，
而佢地面對點樣嘅壓力？

接下來會介紹埋本書比大家，已經想買嘅可以直接碌到底搵Link，
仲未想買嘅不妨了解下文化界手足嘅心血。

背景

作品嘅創作背景係回應 The Wyng Media Award(WMA)，
主要係想推動公眾對香港社會議題嘅關注（包括社運）。
而2018-2019年WMA大師攝影奬題目就係「機遇」，
所以團隊就重組機遇同香港嘅關係。
為咗令外國朋友知道香港情況，成本書都有中英對照。
（本書嘅出版社有作品被外國圖書館收錄，而要面向世界就要走入當地。）

究竟同文宣有咩關係？
依本「書」有多個展覽項目，
而裝住「展覽項目」嘅內頁係有一連三版嘅Glossary詞𢑥，
分別為香港關鍵字作中英對照解釋，
例如黑警、陳彥霖、香城Online、721元朗、港豬、爆眼少女等等等等，
就算冇關注香港嘅外國人都能快速認識。

本書唔單止係講反送中運動，
仲帶大家搞清香港歷史及社會脈絡。

其中一部分「一個國情 兩種演繹」，
入面就講一個概念之下政權同民間嘅演繹有咩分別，
例如政權話一國兩制，民間只會見到一國1.5制；
政權話要有自由行，民間就想要自由閪。

本書仲有講香港教育制度，
學生點衡量罷課同機會成本等等。

本書仲有好多貼地議題，
唔講太多，大家自己睇片。

中英對照之下，
外國人能夠知道香港係幾腐敗亦更了解運動起因，
香港人都可以透過本書更認清香港。

依本書真係值得大家擁有，
請支持香港文化產業，
依類咁用心嘅創作，相信好快就會被打壓。

唔好嫌片長，睇完導讀就知道創作團隊背後付出幾多。

依本嘢真係好值得大家睇 / 比外國朋友認識香港，
成日話反送中只係導火線，
本書就帶大家回顧晒過往社會嘅不堪。

購買《機遇之後：回應WMA 2018/19 主題「機遇」》After Opportunity: A response to WMA 2018/19 theme ‘Opportunuty’：

門市發售地點：
BOOK B—Shop 111, The Mills, 45 Pak Tin Par Street, Tsuen Wan
MOSSES—14 St. Francis Street, Wan Chai, Hong Kong

另外佢地有展覽：
機遇之後——重讀．回應 After Opportunity-Rereading and Responding Exhibition】⁣
⁣
「機遇之後——重讀．回應」是一場以「後設」為概念的「紙上展覽」，將藝術作品、社會時事透過書籍設計及編輯的方式進行詮釋，讓參觀者在觀展過程中建立個人對於出版的思考和想像。展覽透過七本裝幀、選紙、開本各異的攝影集，並延伸出三本關於香港社會現況的書誌，重新想像「機遇」的意義，邀請觀眾以俯瞰的視野，重讀這20年來香港與「機遇」之間複雜難解的關係。

在重讀以後，展覽亦邀請觀眾寫下個人的回應。所有回應將在未來組合成書，成為另一本在「借來的空間；借來的時間」中共同閱讀、共同思考、共同書寫的紀錄。在未來的日子，冀於其他場合重現，引發更大的迴響。

2.7-23.7.2020 回歸過後，一同以書本回應時代。

展覽詳情：⁣
[url]⁣
⁣由於展覽需登記入場，請於以下連結登記：⁣

推

支持

推推推
已入手

自推

絕對抵買。

謝謝幫推

Push

是咪大家都冇乜興趣。

本身以為好貴
一個紙上展覽裏面有咁多set野睇真係超抵
Feel到佢地係蝕哂本
將香港嘅事推上國際，同時又可以引導社會思考，呢啲本土高質文創真係要多多支持

買完鄧佢地肉赤。

睇到哭能咗。

冇人有興趣。

求支持下文化界手足。

之前見到，不過見運費有啲貴冇買到
有冇多啲地點賣，好唔就腳
至少搵間旺角樓上舖啦

唯有希望佢地做大咗之後可以有多啲地方買到。

幫推

感謝幫推

請坐低！

去展覽順手買？運費真係有啲貴

可惜P牌仔推唔到

711初選
一定買！

好似幾正wor,搵日去買本試下
支持本土

push

唔知展覽有冇得買。

係 kongner 推一推先~

拎起本嘢係手上面 就覺得個價係唔貴

唔好意思 對我黎講有d貴
幫推
利申 學生

大大力推

唔緊要啊，唔洗勉強～

有冇地址
想買

其實佢個approach好適合做大外宣
成個flow由香港主權移交20年，到新一代的絕望，再到透過人與人之間連結衍生的盼望
加埋個glossary完全就係HKGS1001

睇到哭𠹌左

展覽條link error 404

購買《機遇之後：回應WMA 2018/19 主題「機遇」》After Opportunity: A response to WMA 2018/19 theme ‘Opportunuty’：

門市發售地點：
BOOK B—Shop 111, The Mills, 45 Pak Tin Par Street, Tsuen Wan
MOSSES—14 St. Francis Street, Wan Chai, Hong Kong

聽日睇睇

可唔可以叫外國手足suggest呢本書比當地圖書館？有冇得咁做

各位弟兄,
我地不如討論下本土文化啦
利申：我係IT狗,冇文化底

好多野睇喎！

好似係。

推到外國手足睇到

補LINK

加油

支持。

見到條link係Happy Kongner 馬上買

然後外國圖書館職員犯左38條

好似係上網買然後喺展覽度攞

真心抵買 搵日去門市買

Support!

都係睇左米迦條片先知有呢本野

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

Pish

Today is..

狗也不hi
垃圾黃絲書刊

搞只求打個和 買完一本個心有D過意唔去想退錢

毫無利益關係。

Pish 喺 book b 買左

唔睇開書，覺得有d貴
睇下幾時買本返去擺下當支持

買

本嘢每part都好短，
學生問卷個part認真睇5分鐘都睇完（然後哭能左10分鐘），
冇睇開書都可以試下。

推上去
本書印得咁靚都係賣300蚊
咁良心邊到搵

真。

佢成個設計都好正 唔似普通書 可以買返去收藏

初選結果已經出左!!!

堆！

推！

十卜！

大家多多支持

高質po忍唔住上網訂咗本

今日去左現場睇
本身諗住望一望就走
最後我留左差唔多2個鐘
係一本好書黎
睇得出佢地花左既心思
300蚊真係抵到爛既

但香港有幾多人會明白
就好難講

冇錢買嘅可以睇下片睇到我哭能咗

感覺本書好靚，但好似無乜地方買到

係，我買都係要騎牛去咁。

同意。

高質啊！kongner同其他本地藝術家要繼續加油！

真係辛苦晒

留名

推推推推推推推
香港好少可有高質紙製品
真正當買啲靚紙都抵
加埋d 印刷，成個texture 勁正
主題仲要咁貼近我哋
肯做依啲嘢嘅人愈嚟愈少㗎喇..

香港文化一定要撐

推 直到最後的勝利

仲讀撚嘢書吖, 做三行好過,
準備移民啦

本身仲諗住話買三本觀賞收藏同傳教用
見到個價錢之後

不過一本就買硬既
係遲啲去睇下值唔值得買多本傳教用

Yo

應該推下

年青人們,唔好再乞求家人支持你
大個喇,呢個世界大把人十歲開始已經從軍打杖,唔好彩比人捉左去做軍妓
要習慣香港唔再係溫室,係戰場
既然屋企人係仆街,咁就搵過新既屋企人
無共同價值既屋企算得乜野屋企